# Составление отчетов

В программе доступны для формирования следующие виды отчётов:
* о работе медучреждений;
* о работе персонала;
* о распространённости сердечно-сосудистых заболеваний по заболеваниям;
* о распространённости сердечно-сосудистых заболеваний по районам;
* журнал ЭКГ.

Диалог настройки отчёта можно вызвать с помощью кнопки «Составление отчетов» *![](../pictures/patients/btn_make_reports.png)* в окне программы. 

![](../pictures/patients/reporting_choose_report_type.png "Выбор вида отчёта")

После выбора типа отчета, требуется указать, какие обследования попадут в отчёт: необходимо выбрать архив, период составления отчёта, выбрать медучреждение, в котором были выполнены обследования. 

![](../pictures/patients/reporting_choose_parameters.png "Диалог настройки параметров отчёта")

Для отчётов о распространённости сердечно-сосудистых заболеваний можно указать регион, в котором были выполнены обследования; составить отчёт только по ЭКГ, зарегистрированных для взрослых пациентов или детей. 
Чтобы подтвердить выбор параметров составления отчёта нажмите кнопку «OK».

После подтверждения параметр откроется окно предварительного просмотра отчёта. В нём можно указать файл, в который будет сохранён отчёт, либо выбрать пункт «Печать» для распечатки отчёта на принтере.

![](../pictures/patients/reporting_preview.png "Предварительный просмотр отчёта о работе персонала")